{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043681",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 남포 3·1운동 기념비"
    },
    "text": "康津邑南浦里には3·1運動を称えるために住民たちが建設した記念碑がある。 この記念碑は基壇の上に五石の碑身とムクゲを刻んだ屋蓋石を乗せた形で作られた。 碑身の前面には「三一運動記念碑」という文字が刻まれており、裏面には万歳運動状況と建立趣旨、側面には南浦里出身4人の意思名前が刻まれている。 この記念碑は1992年に建設され、2003年には国家報勲処から顕忠施設に指定された。 康津の独立万歳運動は、金潤植（キム·ユンシク）、金安植（キム·アンシク）ら12人が計画を立てて行うことを決議した。 しかし、この計画は日本の警察に事前に検挙され、失敗に終わった。 以後は康津邑教会信徒であるイ·ギソンを中心に再び居士を計画した。 多くの人々が参加し、地域住民たちと共に独立宣言書を製作し、太極旗を製作して挙社当日に闇市まで運搬した。 4月4日正午には教会で打鐘するのを皮切りに万歳デモが展開された。 学校の生徒たちも昼休みにデモに加わった。 しかし、守備隊と憲兵隊の発砲によってデモは解散した。 首謀者として逮捕された一部の人々は懲役刑を言い渡され、投獄された。 その後は建国勲章愛族章と大統領表彰が追叙された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この康津邑南浦里にある記念碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この記念碑は1992年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "記念碑の前面にはどのような文字が刻まれていますか？",
            "answer": "記念碑の前面には「三一運動記念碑」という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "記念碑の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "記念碑の裏面には万歳運動状況と建立趣旨が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "記念碑の側面には誰の名前が刻まれていますか？",
            "answer": "記念碑の側面には南浦里出身の4人の名前が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この記念碑はどのような指定を受けましたか？",
            "answer": "この記念碑は2003年に国家報勲処から顕忠施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "康津の独立万歳運動は誰によって計画されましたか？",
            "answer": "康津の独立万歳運動は金潤植（キム·ユンシク）や金安植（キム·アンシク）ら12人によって計画されました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動は成功しましたか？",
            "answer": "残念ながら、この計画は日本の警察に事前に検挙され、失敗に終わりました。"
        },
        {
            "question": "康津の独立宣言書は誰によって製作されましたか？",
            "answer": "康津の独立宣言書は康津邑教会信徒であるイ·ギソンを中心に製作されました。"
        },
        {
            "question": "万歳デモはいつ展開されましたか？",
            "answer": "万歳デモは4月4日正午に展開されました。"
        },
        {
            "question": "デモの解散はどのような理由で起こりましたか？",
            "answer": "デモの解散は守備隊と憲兵隊の発砲によって起こりました。"
        },
        {
            "question": "首謀者として逮捕された人々はどのような刑を言い渡されましたか？",
            "answer": "首謀者として逮捕された一部の人々は懲役刑を言い渡され、投獄されました。"
        },
        {
            "question": "その後、逮捕された人々にはどのような表彰が追叙されましたか？",
            "answer": "その後、逮捕された人々には建国勲章愛族章と大統領表彰が追叙されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 478
    }
}